\documentclass[a4paper,11pt,twoside,notitlepage,openright]{report}
\usepackage[hmargin=3cm,vmargin=3cm,centering]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[nott,largesmallcaps]{kpfonts} % Usare l'opzione light per la stampa, senza per la visualizzazione a schermo
\usepackage[mathcal]{eucal}
\usepackage{units}
\usepackage[thmmarks,thref,amsmath,hyperref]{ntheorem}
\usepackage{cancel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{gitinfo}
\usepackage{array}
\usepackage{tikz}
	\usetikzlibrary{arrows}
	\usetikzlibrary{positioning}
	\usetikzlibrary{chains}
	\usetikzlibrary{calc}
	\usetikzlibrary{patterns}
	\usetikzlibrary{mindmap}
	\usetikzlibrary{shapes}
	\usetikzlibrary{fadings}
	\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usepackage[bookmarksnumbered]{hyperref}
\hypersetup{
	pdfborder={0 0 0},
	pdfauthor={Federico Soave},
	pdftitle={Appunti di Ricerca Operativa},
	pdfkeywords={ricerca,operativa,ingegneria,informatica,pisa},
	pdfcreator={},
	pdfproducer={}
}

% Header e footer
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\fancyfoot[C]{\thepage}
	\fancyhead[C]{\otherscshape Appunti di Ricerca Operativa}
}

% Spaziatura paragrafi e tabelle
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\extrarowheight}{2pt}

% Teoremi, definizioni, dimostrazioni, esempi
%\theoremstyle{margin}
\theoremseparator{\hspace{1ex}}
\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{definizione}{Definizione}[chapter]
\theoremstyle{nonumberbreak} \theorembodyfont{\normalfont} \theoremsymbol{\ensuremath{\square}}
\newtheorem{dimostrazione}{Dimostrazione}
\theoremsymbol{} \theoremprework{\vspace{1ex}} \theorempostwork{\vspace{1ex}}
\newtheorem{esempio}{Esempio}
\newtheorem{capitolo}{Capitolo} \setcounter{capitolo}{1}
\newcommand{\addtothm}[1]{%
	\addtheoremline{capitolo}{{\protect\large\protect\bfseries #1}}
	\addtocounter{capitolo}{1}
}
\numberwithin{equation}{chapter}

% Hack per svuotare da header e footer le pagine vuote inserite per allineare nuovi capitoli in pagine dispari
\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
\hbox{}
\thispagestyle{empty}
\newpage
%\pagestyle{plain}
\if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother

% Hack per evitare che \tableofcontents porti lo stile di pagina in "plain"
\AtBeginDocument{\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{indice}}} 

% Macro grafiche TikZ
\newcommand{\tikzaxes}[4]{%
	\draw[help lines] ($.99*(#1,#3)$) grid ($.99*(#2,#4)$);
	\draw[thick,->] ({#1-.1},0) -- ({#2+.3},0) node [anchor=west] {$x_1$};
	\draw[thick,->] (0,{#3-.1}) -- (0,{#4+.3}) node [anchor=south] {$x_2$};
}
\newcommand{\tikzinlinenode}[3][3pt]{
	\tikz[>=latex',thick,every node/.style={draw=black,fill=white,shape=circle,inner sep=#1}]{ \node (n) at (0,0) {}; \draw[#2] (-2em,0) -- (n); \draw[#3] (n) -- (2em,0); }
}

\newcommand{\resetcounter}[1][1]{\setcounter{enumi}{#1} \addtocounter{enumi}{-1}} % il prossimo item avrà numero #1 (default a 1)

% Macro matematiche
\newcommand{\A}{\mathcal{A}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\C}{C}
\renewcommand{\P}{\mathcal{P}}
\renewcommand{\D}{\mathcal{D}}
\renewcommand{\H}{\mathrm{H}}
%\newcommand{\qed}{\begin{flushright} $\square$ \end{flushright}}
\newcommand{\trasp}[1]{#1^{\mathsf{T}}}
\newcommand{\crid}[1][ij]{c^{\bar\pi}_{#1}}
\newcommand{\sistema}[2][l]{\left\{ \begin{array}{#1} #2 \end{array} \right.}
\newcommand{\vettore}[2][c]{\left[ \begin{array}{#1} #2 \end{array} \right]}
\newcommand{\matrice}[2]{\left[ \begin{array}{#1} #2 \end{array} \right]}
\newcommand{\circled}[1]{\tikz[baseline=(N.base)]{ \node[draw,circle,inner sep=.5pt] (N) {#1}; } }
\renewcommand{\bar}[1]{\overline{#1}}
\renewcommand{\emptyset}{\varemptyset}
\DeclareMathOperator{\rec}{rec}
\DeclareMathOperator{\lineal}{lineal}
\DeclareMathOperator{\conv}{conv}
\DeclareMathOperator{\cone}{cone}
\DeclareMathOperator{\rank}{rank}
\renewcommand{\vert}{\operatorname{vert}}

%% Utile per la compilazione parziale - l'ultimo \includeonly vince

%\includeonly{copertina}
%\includeonly{pl}
%\includeonly{reti}
%\includeonly{pli}
%\includeonly{pnl}

\begin{document}

\include{copertina}
\pagestyle{plain}
\include{pl}
\include{reti}
\include{pli}
\include{pnl}
\include{liste}

\end{document}
















